Лабораторный курс статистического моделирования случайных процессов и систем состоит из 4 лабораторных работ:
ЛР1-ПОЛУЧЕНИЕ БАЗОВОЙ ПОСЛЕДОВАТЕЛЬНОСТИ ПСЕВДОСЛУЧАЙНЫХ ЧИСЕЛ И ТЕСТОВЫЕ ПРОВЕРКИ ЕГО РАБОТЫ.
    В этой лабораторной есть общая часть задания.
ЛР2-СПОСОБЫ ПОЛУЧЕНИЯ СЛУЧАЙНЫХ ЧИСЕЛ С ЗАДАННЫМ ЗАКОНОМ РАСПРЕДЕЛЕНИЯ ЗАКОНОМ (Часть 1. Дискретные случайные величины).
  В этой лабораторной есть общая часть задания и индивидуальная часть задания.
ЛР3-СПОСОБЫ ПОЛУЧЕНИЕ СЛУЧАЙНЫХ ЧИСЕЛ С ТРЕБУЕМЫМ ЗАКОНОМ РАСПРЕДЕЛЕНИЯ (Часть 2.Непрерывные случайные величины).
  В этой лабораторной есть общая часть задания и индивидуальная часть задания.
ЛР4 - МОДЕЛИРОВАНИЕ ОТКАЗОВ СЛОЖНЫХ СИСТЕМ С ЦЕЛЬЮ ОПТИМАЛЬНОГО РЕЗЕРВИРОВАНИЯ ДЛЯ ДОСТИЖЕНИЯ ТРЕБУЕМОЙ НАДЕЖНОСТИ.
    В этой лабораторной есть индивидуальная часть задания.  

Учебные материалы представлены методическими указаниями к каждой лабораторной (методиеские указания к ЛР) и теоретическими основами к ним 
(лекции 1-4). Кроме того, есть литература для выполнения индивидуальных заданий - в ней описаны тесты (критерии), которые неободимо реализовать.
Всего 10 вариантов заданий, номер варианта задания определяется номером студента в списке группы по модулю 10 плюс 1.

Для получения допуска к экзамену необходимо сдать все лабораторные. Помимо этого необходимо проявить понимание методов получения 
дискретных, непрерывных СВ, алгоритмов построения эмпирической функции распределения и эмпирической ф-ии плотности, свойства точечных оценок, теоретические основы критериев согласия.

Какие результаты заносятся в отчеты по лабораторным работам указано в методических указаниях к соответствующим лабораторным работам.
На среду разработки лабораторны работ ограничений не накладывается.

Для того чтобы получить 100% на первую аттестацию нужно сдать ЛР1.



